唔該連尼住即刻報警！ ！

[url][學術討論]割脈自殺 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
樓主喺#56已經表示左想自殺

樓主喺#82表示已經實行左絕食絕水45個鐘，但係因為有嘢做終止左

個post有又多一個……

請大家幫下手，其實生命仲有好多精彩嘅嘢，每逢有呢啲事我又幫唔到幾多嘅時候，我個心就up住up住，好唔舒服

自己唔識報？

冇地址，可唔可以教下我點部？

幫推，希望連尼住見到

佢個情況好明顯唔拖得需要幫助

佢絕食45個鐘只係琴日嘅事 情況係極度嚴峻，有冇人有辨法

部你老母

打錯字又唔係殘體又唔係專登嘅
Come on 香港人俾啲寬容大家

好撚惡

阿sir識做架啦洗撚我教咩

黑警日日mon住lihkg
但放心
見到依啲一定唔會出手

推！！

死左先算啦
似attention seeker

我都係咁話

呢兩個post係同一個人開的

連囝會有佢地址？
IP地址呀？
咁做 = 交出會員資料
咪盞開壞先例

每個人必須為自己負責
外人根本唔應該干涉太多

勸佢唔掂應順其而變

人哋已經冇出生的選擇

而家就連死都要畀你哋夾硬將自己諗法套落人身上，逼人生存，生不如死

會員資料嗰度我係認同嘅，但係我真係諗唔到有咩辦法

有研究顯示死於自殺既個案高達九成都有精神問題， 而抑鬱症係其中一種常見嘅精神問題

點解人哋唔直接搵朋友同家人傾訴，要喺網上訴苦？

人哋唔想屋企人擔心，想暫時逃避現實，你就報警逼佢面對返

想暫時逃避現實呢個機會比較細，因為上面兩個post都顯示緊樓主部署緊自殺

呢度好多記者，你走去報警，隨時上埋報，人哋本身就想收收埋埋喺網上講，搞到揚開哂

到時俾著係你會點諗

你冇回應過我上一個回覆講嘅嘢

無論如何，每個人都有佢生存與否的權利

曾偉雄稱，不是在網上說過的事情，警方就要調查

1即係你唔再堅持逃避現實呢個講法
2係抑鬱症之中真係能夠作出嘅選擇？

你憑咩阻止人做佢想做既事？

因為自殺呢個行為可能基於抑鬱症，而抑鬱症係有得醫嘅

自殺本身就係逃避現實，喺現實唔同家人朋友傾訴而要匿喺網絡世界度講更加係想逃避現實，唔想受更大壓力、要逼自己背負某啲嘢（如親情）嚟生存。

咁佢自己會唔會本身已經唔想醫 ？唔想再做無謂既事？

尋晚睇post就冇見到佢話有醫過抑鬱

即係你依家都認同佢真係想自殺
第二個point你係咪睇唔到？

總之我嘅諗法係網上事網上了

作出嘅選擇唔一定包括報警

報警嘅不良影響：
1. 會員私隱問題
2. 事主所受到的壓力問題

我唔係要阻止你救人，
但係請先顧及以上兩點。

救人唔一定要報警，
但係如果你係要覺得報警至解決到，
請當事人移師去香討，
呢度政治味濃，
開壞先例會後患無窮，
我諗你明我意思。

出現了

其實點解咁在意人地既選擇同係咪基於自由意志下既選擇？當你救返佢一命佢又多謝你 咁又點

有咩心理病都好，
報警唔係唯一做法

如果你要救佢，
可以叫事主留TG，
然後：
1. 搵網絡社工幫手
2. 自己打去自殺熱線吹雞
3. 自己同佢傾

d可行性都幾高喎巴打

果位巴打加油 生命可貴呀

你報警咪一樣係搵人同佢做輔導
但係會後患無窮

1如果係未處理過抑鬱症之前了結自己生命，實在太可惜
2當你發現佢嘅選擇同你嘅預期不符之前，你都曾經在意過左耳佢嘅選擇

可惜既原因係？人地條命唔係你架喎

OK，我都覺得可以試吓先
拎tg同1，2希望成功
3就真係不了，冇受過訓練對雙方都好危險

Point1已經答左你
咁你係唔係認為唔係我嘅生命就唔可以可惜？